求救 management accounting

點解 Boxes used for packing detergent produced by the company 喺Direct cost

Thread in garment factory 同 Ink used in textbook production 喺 Indirect cost?

點解用嚟裝住清潔劑嘅箱會係直接成本
但係用喺成衣廠嘅線同埋製作書本所用嘅墨'水會係非直接成本？

求解

問professor 啦Asshole仔？

屌佢話唔得閒

第一個例子你直接見到個盒裝緊邊件貨

第二第三個例子你唔撚知條線/滴墨用左係邊件貨上面 所以你只可以計番每件貨大概會用幾斤線/幾kg墨
所以係indirect cost

上堂俾心機啦

你自己打開notes 睇下indirect cost 同 direct cost 既 definitions 先啦， 抄出黎再讀一次

thx 巴打 上堂訓撚咗

補充第二同三個例子

Indirect cost既definition係costs that are not traçable in economically feasible manner

雖然嚴格黎講用左既墨水同線可以量度到 但係你逐滴墨逐條線計既成本太高 而依兩個cost對成個product黎講係好insignificant 比較cost and benefit之下準確咁計依個cost係唔化算 所以我地會用一啲間接估計方法黎計個cost

利申：三大accounting 1st hon畢業